[學術討論]八達通機既原理

小弟中學修物理 但得4 印象中記得八達通機 係同磁通量有關係 咁係唔係代表突然有一股強大嘅磁力變化 就有機會破壞八達通機嘅運作 好後悔當初冇好好讀書 唔太清楚

我呢家想進修一下物理 有冇巴絲可以指導一下我

Lm

induction?

不如拆部八達通機玩無限增值好過啦

有諗頭 但做依d野一定唔可以係自己地頭做

呢啲嘢唔關你識唔識物理事，而係你識唔識Google事

八達通 係用RFID 技術，用無線電頻率既電磁隨空咁既 被讀既（8 達通）物件讀取/寫入資料（餘額/用者身份）

八達通係無源式RFID 姐係張野本身冇電 要靠reader 既電波信號去讀取，距離唔長，除非你增幅個reader 信號去到非常高能

姐係話，一般情況下，有幾種條件會令八達通用唔到

1. reader 失靈/冇電
2. 八達通被物理性信號屏蔽/距離太遠，接收唔到reader read 佢
3. 附近有干擾，例如兩張rfid 一齊好近/有差唔多working frequency 又強既信號干擾
4. 有人破解傳輸資料既encryption , 惡意咁寫資料入去，例如餘額100 萬

最常見係 2 ，3號， 見d 姐姐磨手袋，有人拍銀包唔work 就知

無可能啦....俾你執到部機你都唔識點read 佢啦 ..

張卡除咗餘額之外加密曬架

唔只，
你連點樣用部八達通機你都唔知點用，
就算俾埋條key你，
你都唔知點寫卡，
因為連點落command都做認證都唔知